<要人，各行各業的中年人>

我是中年人，從612 的集會到今天的元朗購物我都有夢過，612 有聞過少少催淚煙，但從未上到前線。蘋果，立場，612, 鍾庭耀，攬炒巴眾籌，白宮聯署，舊校聯署..... 我見到的都做，6 月應該是我最近幾年流淚最多的日子。
今晚睇元朗直播的時侯，年青人對催淚煙，胡椒水已毫無愄懼。有人說是年青人再進化了，我卻看到的是悲哀。
由6 月某一次看見年青人改裝浮板做盾，我淚流滿面，他們所謂的防護就是浮板.... 今天看到有一段是一個年青人用棍還擊防暴隊，面對有長盾保衛，年青人根本無能為力。 對方是有著各種先進武器且合法殺人的隊伍，任你再有幾多次進化，有可能戰勝嗎？
我是無勇氣到前線。我和家人說，如果回到20年前，我會是公海和勇武的成員。我們的人生已定形，已有我們不能放棄的角色和責任。但用各種理由請假一兩天，我們還是可以吧？生病，帶小朋友去暑期活動，家傭姐姐不適..... 我只是私人機構的普通打工仔一名，沒公務員，專業人士，公營機構的僱員在社會上的重要性。 但我相信團體就是力量，我們團結一起嘗試在這死結上找出一個缺口。
年青人盡力了，應做和能做的做了。是時候由我們來接力！常對我小朋友說，只要你盡力，你才對得起你自己。
中年人，我們一起盡力吧！

共勉
一齊幫手守住香港 守住年輕一代